先施而家係咪等摺

生意又差 而家重有人行呢啲百貨公司既咩？

裕華嗰啲呢

中資收購咗

咁永安呢

有冇條件私有化

唔明點解仲有人去百貨公司買野
全部不知名牌子

好多都過哂氣

而家都真係直接上網買 好少重會行百貨公司

唔係都唔洗賣盤啦

第一間重要係早年規模最大的百貨公司
去到呢代g9g

銅鑼灣間鋪，搞黃市集仲旺過先施

上環嗰間好多有錢阿婆去買
求其埋單都5位數字

唔好講d老牌

日資 Apita/ aeon 正常幾十歲都唔會去時裝部買杉喇

Apita唔係日資好耐了

好多時我買行山用品先去

前排陪老豆去買
其實先施入面係買到岀面都有既牌子
例如champion, adidas, north face , lafuma，NB
當然都有夾雜住啲我地唔識既牌子啦
唔係俾後生仔去嫁
多年中年/老年人比較多

估唔到馬家去到而家竟然要賣

入到去時光倒流50年，個間格真係好old school

老字號百貨公司
估唔到做到穿哂窿

上環永安先施老態嚴重，俾日資做就可能有生機

早賣盤早著啦

搞手為求打個和 真心

早兩日睇新聞見到個主席肉L酸係到無賴 唔摺有鬼

289

Miki

情願易左手睇下有冇得救好過
比馬景煊搞都係返魂乏術

優之良品呢, 白金飯碗

有次喺MK等人無聊上咗瓊華嗰間
其實入面都有啲叫得出名嘅牌子嘢外重要幾平
Timberland 黃boot唔記得under一千定一千頭
但成間嘢啲格局真係未過五十歲都唔會想入行

輸到仆晒街

有時去買家俬貪夠近 唔洗坐車出入咁麻煩

香港大部分公司都係等摺

記得上年有檔有Ringfit 原價賣
明明抄到全線斷貨

aeon究竟係唔係
有同事以前係aeon做
話一早賣左大中華區俾大陸
google wiki又話係日資

鮮屍

馬文輝一代偉人

真係倪匡之後，另一個虎父生犬子嘅典範

旺角大把樓上鋪有賣

良心價

倪匡邊個犬子？

倪震呀屌

好似叫周慧敏

正常無人會買，等於科水比馬家退休

AEON中国業務頂多係合資，無賣斷

劉鍚明呀

永安仲有好多物業收租頂得住，唔似先施賣晒d物業，主業唔掂又無租收，基本上等死，仲要出名董事袍金高，不過有兩個保險牌，賣盤值係錢。講開永安好似都有保險牌

咁又唔好咁講，係呢d時間係艱苦經營，遲d疫情好d可能返到身呢，d公司執晒笠，大家仲係香港都唔會好過

永安好似是大部份自己鋪,所以無謂所謂

Aeon係上市公司，如果賣盤應該好大迴響啦，就算合營都係一個個地區唔係全中國

係啊，仲要大部份樓下開鋪，樓上office收租，美國同澳洲都仲有物業收租

依d舊式百貨公司都係target d上左年紀既人
我老豆老母好鐘意去
donki依d先係target年輕人
唔通70歲呀婆會走去行donki

馬文輝從來都無揸個旗搞生意，以家話事人都唔係佢後人，只係堂叔伯關係，佢係家族特立獨行，無乜人理佢

反而幾中意呢啲不知名牌子，普通tee好多都係百貨公司買
就係貪佢無咩人買唔會撞

永安好多人行
電器同家品啲貨都正常

見證住佢家族墮落成咁，都係欷歔

本地老牌百貨公司先施（244）去年獲中資公司偉祿集團（1196）以5億元提出全購，其中一項先決條件為要待保監局批准偉祿成為「先施人壽保險」及「先施保險置業」的「控權人」。偉祿今日表示，有關申請已於今年1月26日提交予保監局。

全購的主要先決條件有進展之際，先施控股股東Win Dynamic上周四（4日）發信函稱，去年10月在被人「威迫」下，簽下契據承諾在賣盤後送贈公司2.6億元股份。偉祿表示，注意到先施在契據公佈刊發後超過三個月才收到該信函，又指已向先施及Win Dynamic要求取得信函副本，以評估對交易造成任何影響，相信先施及先施董事會將採取一切必要合適措施，保障先施及先施股東的利益。

先施永安都好似係唔同generation既野
淨係行入去感覺已經好奇怪
雖然入到去多數都係見到平時果D牌子

隻股票諗得過

大把喎

啲款娘丙呢

永安養住班老臣子，地舖唔駛交租之餘樓上啲office仲有租收，根本唔駛憂

一田aeon 大把人行

租貴，又多員工，賣嘅價又貴過人，根本都無乜生意

去買皮鞋都ok既

但d衫褲香港唔出名，賣幾舊水係咪有人會買

早兩個月行過荃灣間先施，本身好似樓主咁以為邊有人行點知入到去好撚多中年人師奶買野

我哋後生唔去唔代表老個班唔去，正如樓上講唔通你叫60歲人去Donki咩客路唔同應該就唔會執嘅

咁多錢蝕既

唔識點講，依家物流咁發達，足不出戶幾乎就可以買齊晒需要既野，同埋就算出去鋪頭度買基本上要硬食鋪租果層premium，我自己個人真係好少蝕俾佢。

人地網購仲要時不時做Discount，計埋真係又唔駛交通費時間仲要慳左錢。

而家重出走黎話比威逼添

一代不如一代

好撚有錢都搞唔掂

香港物流成本一啲都唔平
要做到全港送貨係有難度

但整體計睇FIGURE都見到其實萎縮緊
係真係睇捱得幾耐
問心你後生個班你估遲下會行番呢啲百貨公司咩

以家你見hktvmall好勁，不過疫情過後就見到真章，佢唔會打回原型不過會比疫情時有大距離，仲有香港物流成本真係貴影響ecommerce發展

會去先施買被 廚具
裕華個超市其實幾多台灣野賣

有無巴打識物流點解順豐可以做得比其他物流順暢咁多？

睇佢做生意手法真係兒戲

其實永安 先施係點生存？
仲有北角果間咩野新都城百貨

值不過睇下值幾多 又無得開新單
唔係都唔洗無償轉贈翻2.6億出嚟比先施營運

好撚多物業

人地外國David Jones, land Crawford 老字號未必大賺都冇咁柒

John Lewis Selfridges

永安有montbell賣，夾埋感謝節同埋啲信用卡優惠係平過overlander

馬家後人玩殘

係香港搞新銀行牌，保險牌都好麻煩，所以現有家族持有既銀行，保險公司係早幾年變得值得賣，你睇下泰禾前幾年買大新人壽成百億，你有無聽過幾多人買大新保單？咁你話先施揸住兩個保險牌點都值下錢啦

Lane crawford 同 joyce 一早俾會德豐吳光正收購左，所以唔憂生意

呢個真 但三個月先出黎話受不當影響成件事好吊詭
有無人知多啲

北角新都城又係靠物業，4層既鋪位都係自己既，基本上靠出租鋪位+ 自己run少少養人就算

乜事其實d新聞都講左ga la, d 大陸公司 typical套路，主業唔掂，用子公司搞擔保，甚至抽走資金，你話點好？ 海航米就係咁啦， 大陸個市有幾好可見一斑

先施賣盤生枝節 馬景煊反口拒向公司贈2.6億元
百貨股先施（0244）去年宣告賣盤予內地企業偉祿集團（1196），交易突生枝節。原大股東、公司主席及行政總裁馬景煊及非執行董事陳文衛，去年10月29日定立不可撤回契據，宣稱向集團送贈其售股後所獲逾2.6億元款項，但先施今日公布，收到馬景煊等人通知，指有關契據是「受不當影響、威逼及無獨立法律代表下簽訂」，並且為遜值的交易，要求即時取消契據。先施稱，董事會與馬、陳兩人持不同意見，因此不承認契據遭取消，亦不認為會影響偉祿提出的收購要約。

翻查此前公告，馬景煊等人與先施管理層討論後簽立契據，以先施作為受益人，當偉祿完成收購要約，馬景煊等人收取款項淨額逾2.6億元後，將送贈予先施以幫助公司恢復財務穩健，並豁免先施欠款。但是事隔3個多月後，馬景煊等人即認為有關契據受不當影響、威逼及無獨立法律代表下簽訂，因此反悔。

根據先施最後一次披露，偉祿目前持股約50.42%，馬景煊家族旗下先施人壽等一系公司及成員，則繼續在先施持股21.94%。偉祿、Win Dynamic及先施之間，並無他相關諒解、協議或安排。先施將於今早將股份恢復交易。

姐係又係引你入局先反口

對先施印象得句 先施瘋狂大減價

以前就好架勢 而家就好閉翳

有聲

對香港家族尤其富x 代來講，經營艱難不如賣盤骨水分家算啦，最多買幾幢樓收租過，你睇永隆伍家，賣盤之餘，d物業收返租返俾永隆，經營銀行wor, 搞唔掂俾政府接管就GG啦

永安到依家都唔變
阿婆百貨

呢個真 今日通街執隻都升佢可以先升後反跌

有啲簡單款其實好正常

我諗佢生意差都唔可以怪哂D貨品落後事

佢地經營方式真係好差，連泉章居舊鋪咁既樓上鋪都租來開鋪，仲有油塘大本形間分店基本上唔知係先施，間鋪又無乜特別野賣，真係開來獻世。講開又講，以前買皮鞋都鐘意去上環先施，多野揀價錢又平d.

揾返個廣告

永安/先施舊聞

油塘同百佳夾份做

所謂的變革就係無變革

先施最值錢係有個保險牌

我老豆會去先施買衫褲鞋
佢衫會買夢特嬌,褲就德利龍,鞋必定clarks

而家折墮了

根據保監資料, 舊年頭三季都無生意

有強國支援，唔怕。

上年全世界11月都係sell 11.11時
唯獨先施係用thanksgiving做sale
仲要整幾朵remembrance day既poppy放banner
呢點我幾欣賞

見到Aeon超級市場賣緊大陸簡體字包裝嘅TopValu餅乾，望落去真係唔開胃

原來唔係年年都搵葛民輝做配音

所以插到阿媽都唔認得

香港獨立運動第一人

點都有錢過你同我 食一世都食唔完 有咩所謂

有人行百貨公司
不過去左Doki咁解

其實Donki算唔算百貨公司
我覺得佢性質比較似超市

做生意的手法就肉酸啲囉

同永安先施比根本兩回事

講親呢d野，個個都有錢過你同我，用你既理論乜野都唔好傾唔好講啦，咁你係度做乜野？

有錢還有錢 人格還人格 有錢過我地一件事 先唔好講發財立品
淨係見佢左右手都彈弓手呢下都令人咋舌

房署租平，得超市有人行！

大本型除左大都只有大，除左d民生鋪頭，其他鋪都無乜生意，有d店主諗住守到d私樓入伙，不過就強差人意，先施係度開唔死就奇

裕華係港資唔係中資，係余國春家族控制，已經run左兩代邁進第三代啦

陰公無行開完全唔知

donki只係超市
不過咁都賣咁解

睇黎都返魂乏術 今日再跌

似uny

所以先施個模式係有D CAKE

日本donki 係百貨公司
香港遲早會擴充埋

入邊好新奇

N年無入過裕華，不過聽聞佢地中藥同工藝品係好賺錢

因為好少行?

以前個概念係, 家居野行永安, 衫褲就先施 裕華就食既 海味茶具

但同先施都唔同野
你會係DONKI 買衫架咩

但日本的donki 同先施係同一回事？

裕華既中樂樂器、醫療器材、實驗用具係其他百貨公司好難搵到

我見台灣係用"日版小北百貨"形容Donki
而小北百貨基本上就係將士多(唔係網上果間)加上萬豐/日本城

大丸

9成舖分租出去, 做收租佬 好難收皮..

其實冇人Care你撞唔撞衫

中樂樂器以前中學迫你學真係唔係咁易周街買到

先施連跌3日跌成十幾%後 今日彈弓式反彈山上番黎

連ICEFIRE都執粒

橫睇掂睇佢都唔似有計仔起死回生

又一劃上句號

今日上環就多人經過了

放寬返d, 市道都暢旺d, 否則在咁落去香港陸沉都似

放寬極先施都未必救得返
香港人模式一早轉左未必會回頭番先施

好既就執
出口術扮傻唔洗執

係啊，先施根本無得救

叫大陸收購好似金拱門

優之良品上游批發黎
其實佢根本唔需要鋪都得

佢有咩批發？

係，永安好多分店都係自己舖，只要仲想做落去就應該冇問題

先施裕華呢啲等摺咗好多年

先施個市值得2~3億
但1年蝕幾千萬到1億
仲要已經連續蝕左好多年
到底乜玩法？邊到嚟咁多錢，真係神奇

咪零食

永安除左榆景灣，其他店都係自己鋪，真係無乜問題第四代都接手緊睇下會唔會有無新景像

裕華都係有好多自己物業所以又係問題不大

有時入去都執到平野架

MAGIC

應該未衰到出口術既 唔似得先施咁

有自己鋪咪好啲 淨係搵員工同皮費
無既咪好似先施咁等賣

有咩平野執?

應該唔會好似先施咁3代玩完掛

先施今日可以升14%? 個大市輸成千點喎

換人渣旗好過啦 而家個個再RUN都係等收皮

十皮野成交額可以保番住個價位, 但係就假左啲

乜乜消費卷
太興都有得上啦

重要分5次 咁都刺激到升咁多咩

今日直頭得7千蚊交收

其實都幾好行
無乜特別野買，入去行

但係有野想買都係上網買，又平啲

在大牛市下，手上的零售股股價仍無寸進，更要擔心公司會否倒閉，手上的股票成為廢紙。當中卻有幸運兒的股票被金主相中，可以高價賣盤，全身而退，那隻幸運股票就是老牌百貨公司先施（0244）。

冷氣散步場

場又舊又無錢換LOOK都係換吧啦

最閪黑係 馬生出黎話唔認數
口講就話無影響 但係不得而知了

就係咁多年都唔改變就係死穴
只會走上被淘汰既路
由興盛的百貨公司 去到而家分分鐘摺左都無人知

但係班董事插佢無證據拎出黎證明受不當影響同威逼
根本就要促使馬景煊履行番份契據

重要問銀行借億5黎還錢

先施() -0.020 (-6.780%) 表示，為償還偉祿融資服務為公司墊付的8,000萬元貸款，以及撥付營運資金，公司與金融機構於2月18日簽訂1.5億元貸款融資協議，將以公司無產權負擔資產作抵押，須於提取後18個月或按要求償還。

公司因此於2月19日已償還偉祿融資服務要求之所有未償還貸款本金及利息，並將使用該融資結餘作營運資金之用。
同時，先施於2月11日接獲創越融資通知，其將辭任財務顧問職務，於周二(23日)就要約委任百利勤金融有限公司為財務顧問。
換人 有景轟

係咪要冧檔頂唔撚住了

真係越舨黎越古怪

開條新LOAN 去還舊LOAN

其實裕華，永安啲體育用品係平過出面
不過雨革之後就冇去。
盡量俾貴小小都唔會俾錢佢賺害自己

啲場越做越舊 又唔翻新都係等死

聽講還番比老母

點解有巴打話係玩緊財技?
百年老字號都要借錢撲水

定位都係一個問題 你買平野都會去番裕華
但係先施真係你諗唔到咩先會去

裕華全層自己物業 唔洗交租又有政府幫手糧,頂得住

捱唔得幾耐

公司業務 : 集團主要包括經營 百貨、買賣證券 以及提供 一般保險業務 及 人壽保險業務。

2019年 收益 2.63億港元 -16% 虧損 1.47億港元 虧損增加 11.6%

證券買賣業務 虧損 12,000,000港元 持作買賣的證券投資總額於2019年底減至 13,000,000港元

淨資產 142,614,000 港元

真係得隻244叫值下錢 其他都係含

收購的先決條件，必須包括其保險牌照。然而，去年8月，保監局要求先施不得訂立新的保險合約，看來牌照凍過水。10月29日，原大股東馬景煊及陳文衛宣佈把賣殼所得的2.6億元，不可 撤回地送給公司，相信是吸引偉祿繼續完成收購。

誰知1月26日，保監局批准先施保險提交申請，換言之，牌照敗部復活了。2月3日，馬、陳兩人宣佈因「受到不當影響及威迫……簽立」，單方面宣佈契約無效。
耐人尋味之處是，受到「威迫」是刑事行為，為何不去報警？如真的可單憑一紙聲明，就 撤回承諾，小股東將見財化水，喊都無謂。偉祿當然以不變應萬變，不予承認對方的 撤回。

也是因保險牌「復活」，公司價值大增，不知哪裏找來現金，把8,000萬元貸款連本帶利清還了。看來，這場「戰爭」還會打下去。

講到尾 都係班小股東食哂

10月29日，原大股東馬景煊及陳文衛宣佈把賣殼所得的2.6億元，不可 撤回地送給公司，相信是吸引偉祿繼續完成收購。

分分鏗吹個收購出黎托一托價, 呃哂所有小股東入場之後搞埋啲小動作

如今馬陳二人反悔，咁先施的營運資本即係無咗2.6億元！！！
留意返，先施其他董事都不同意馬陳二人可以反悔！

其實係咪可以告佢?

唔洗告都死架啦而家

佢既管理同經營手法都係死路一條啦, 睇佢盤數就一清二楚

馬氐第三代後人都已經將盤野連蝕左咁多年
根本就係設局呃班人買佢股票

佢的零售業務真係食哂麈 都係等執